一定唔可以減租

租金係fixed cost,所以應該係不變的，而生活模式就係variable cost ，即係隨環境變。
就生意本身就係要地方，原本你要做生意，係應該要買一個地方，依家你唔洗，你仲要求人地免費俾你。如果你當初做生意唔係租，係買個地方做，你今日就硬食個資產風險，依家你完約就可以閃，你仲扭屎忽花？

生意模式

咁咪唔租囉

樓主好多吉舖冇人租啊?

On9

好多人以為，減左租，就可以唔減人工，你覺得會咩？我R得減租，就係cut cost ，依家係無生意，減人係最合理做法，我連難控制嘅factor (業主)都cut ,我控制以內嘅factor (人工)你估我會點做？
最正確方法，係免費頂左俾d黃絲巴打員工做，如果全店係黃，就檔野免費頂左俾所有員工，個fixed cost係sung cost，你收就收唔返，人工係variable cost ,你要決定係繼續蝕variable cost or not . 頂俾員工的話，班員工自己賺自己錢，亦都比佢地自己開化算，可以話一家便宜兩家著

但我識既業主都減哂租wor
包括商場

匯豐一定會派息

痴撚線 租金係fixed cost所以不變乜尻野邏輯黎，邊撚個教你econ

因為不變所以係fixed cost

樓主青山出黎
應該係地鋪業主

冇辦法，如果租客唔租嘅話呢半年唔駛旨意搵到新租客
利申：業主（已減租6成）

鋪定咩？
6成好誇wor
我識租客見減一成已經好開心

租果時有講d枱要隔1.5米?
既然多左d租約冇既要求, 租金點解唔可以減

樓主econ唔合格
係咪fixed cost係要考慮有冇得變
邊個話租金一定要fixed
long term黎睇，所有野都可以係variable

真話，減人工易過減租金多多聲。開刀梗係裁員減薪先